揾工揾到好迷茫 (11)

入來吧！雙失的巴絲

咁樣又過左半日

留個名..

今朝睇到3份新工個性質相似, 寫左封cover letter一雞三味sd晒出去
岩岩其中一份打左黎叫我去in

唉 有咩野慘得過
睇到之前in個份工再出新post請人
即係又收皮

有得in起碼你份CV 就好似cup左印仔證明冇問題
長期冇得in既先慘,唔知問題出係邊

agger

睇運啦，大公司有啲係抽黎見
仲要睇下封信寫成點

媽！！！！我得左啦
終有個offer, 15k 但返9-6, 仲要7月先開工
anyway 總算有個offer係身

咩工來架

但contract 一年 only

巴打有經驗？

由 post 2 睇到 post 11, 休息左咁耐, in 過 2 份 middle level 工 , 第 2 份工 in 完 2 次再加無盡等待( reference check + body check) ... 今個月下旬終於重新落火坑上路啦

足足等左 8 個星期先完成成個程序

返 5 days , 跟政府 mps pt. 1x , 18 days AL , 應該要 OT 呱
儲文職經

btw, middle level 真係唔好亂咁轉行 or 裸辭 依家咁既市道 真係萬劫不復

7 月先返 ? 公營機構 , NGO 之類 ? , 定係你係 fresh grad ?

15k 有經驗機會好大

邊行ar?

想問下如果見份工係同創作有關既，in個時帶埋部laptop/iPad去俾佢睇下我d作品幫助大唔大

banking, totally fresh(連intern exp都無)

根係有用

剛剛見完工。 等覆，勁唔想做而家做緊果份。

休息左幾耐

好驚我個咁既級數拎出黎係人地眼中係小畫家

咩位？15k
有沒巴打有用過agency

又一日

巴打totally fresh都有15k真係好厲害 放心玩埋呢個幾月佢準備開工

搵到唔知搵咩好

Agree..

好似冇咩工

搵工搵到好心煩

唉...

半年

巴打17grad??

Print 出來更好

在職人士想轉工
請假大家會用咩理由？
有時一個星期兩三日都有interview真係唔知點

入黎留一留名先

運氣真係用盡

原來沒有, 從來都沒有

Sad but true

終於有OFFER 下星期返工 但要OT做狗 workload大 其實覺得麻麻地
而上個星期IN左好多份 都唔知點算好 繼續等消息定返左工先

每日牛牛豆豆咁，又搵唔到full time,眼見身邊個個朋友都返份穩定嘅工，再望吓自己....雙失，好大壓力..

睇黎失業左幾耐， 如果幾個月 緊係返左先

做過會展保安個間， 有手有腳就請， 仲有concert睇

有沒人已經要去申請綜援

巴打唔駛灰心, 你搵開邊行 ?

留個名算 已經形容唔到自己既狀態
比左自己好大壓力 但又唔想同人講

番咗三日工 做settlement officer
但三日已經做得唔開心
做落先發覺自己好抗拒坐響office成日嘅工
啲同事之間又唔會交流 個種感覺真係好難頂
想聽日就講話唔做 即刻走

自己興趣係響動物方面
想做動物美容/獸醫助護
係咪一定要讀證書 難唔難入行架

中信sales？

你個名 幾時先可以賺一千萬買樓

話說今日有電話打黎叫我去in，話去到搵X小姐咁
咁我上佢個網search下，發現X小姐係CEO黎
咁到時係咪即係CEO in我

consultant?

有一千萬就唔買樓啦

去環遊世界算啦

garment merchandiser係咪伏黎

唉 得中六學歷 早d唔quit 想揾份文職好似都難

merchandise 唔係好伏咩

終於有offer
聽日終於可以返去辭職
興奮到訓唔著

師兄份19k sales 知唔知請唔請人

今個禮拜淨返兩日

竟然咁都記得
其實我係senior走先咁既價錢
間公司長期請人

新一日繼續搵工

返左2個星期都唔係好慣，未融入到d同事到，上下午都有一段時間會雲游，返工又要逼地鐵

cls又有offer.... 真係運既野。。
大家覺得邊個好d?
1. Banking-consultant做compliance個方面既野 未接觸過 15k contract 1 年
2. data analyst 同讀既有關d, 14k perm位， 褔利好d

返office完全係 大家計都無兩句
新仔更加係自己密密低頭做

3

Sor..2先啱
Perm好啲，人工會加架嘛
Contract好少加人工

咪入行...

兩條走既方向完全唔同, 差少少價錢/福利唔重要, 睇你自己興趣,
如果兩份都中立既, 我都建議2

傾向2多d既
其實1 係完全未接觸過 講起都搞笑
我有日update左efinance既profile第2日就有條友問我有無興趣見 真正既工搵我

巴打可唔可以講多啲呢行嘅人工同前景

Data analyst perm

星期一二有四份工見
有一份in左 ceo出左國未覆

已裸辭，集氣求成功

u are not alone

4月尾裸辭完抖左幾日
聽日又見工

You are not alone *2

我裸辭專家嚟架, 試過 十幾個月, 最近又半年

唔好畀咁大壓力自己啦

命裏無時莫強求 係我既總結

最慘係見完冇消息

其實佢之後send email話unsuceessful都沒咁嬲

無錯 所以我like大公司， 做野有晒程序

起碼尊重返求職者

搵工搵左兩個月終於有offer
琴日有間公司一去到叫我填form
之後就同我講公司做啲咩
個post做啲咩
之後問我有咩問題
冇問題就下星期一返工
完全冇interview 過
咁爽快係咪有伏

唔洗in咁好

咩類型嘅公司先？可能好等人用

消防工程

其實我係到諗佢會唔會係搵我攝時間
可能第二個applicant 要one month notice

唔會攝時間啦

我覺得啲公司係寧願再出廣告，再等，都唔會搵個人返嚟攝時間嘅，到時佢炒人都麻煩喇，咁多程序

大家平均in幾多次先有offer?
我fresh grad嗰陣in一份就有offer
依家做左年幾野in左4-5 份都未有offer

我覺得係你fg好彩

Agree ,我而家fg in 6-7份都無offer

我今年四月辭職
16 fg accounting
好驚搵唔到份岩心水既工
好驚當初裸辭係做錯左決定

其實份份都要經驗
但有經驗唔等於真係掂

我都信命架 好多野都係整定
但過程難捱呢下慘嘛

運氣已用盡

有外判文職工 叫我in聽日 好驚

其實fg既我 可以好有拼勁 好肯去學
但無奈只差個機會
上天 唔好再折磨我 好不

搵agent 算

agent都沒咩用

樓主好似已經冇返工好耐

我都覺

叫我見完一份就冇左影

拎完我啲資料就無咗影

你要求唔高嘅話大把工比你返

Teller都要一年經驗 仲話高要求

份份工都話要經驗，其實係啲僱主高要求，表面上就話歡迎fg申請，但實際就睬你都傻

咁快又五月
由日日睇jobsdb變左做一星期先睇一次

聽日個interview應該最後機會
可以繼續留係外國定番香港食屎就睇呢鋪

本來一日send起碼5 封cv
依家開始唔想send了

無想apply嘅工

又夠鍾番待應

夜晚炒散？

你本身有冇工先？

沒錯

無，send極都無回音

份份工都written test 加second in

係咪有人出過offer之後比人收返？
我而家好驚

講返 reference check , 上一份工間港資中小企真係勁乞衣 , 新工個邊同我講, 佢地打去問佢地, 一味話自己忙, 無撚覆到個 reference check 囉, 依啲賤格公司成百人都無 HR 部門

人既際遇就係咁, 轉工轉著一間西公司有西上司成日鬧你, 管理又差, 連 reference check 都唔肯幫人做既。 浪費青春同時間。

最撚憎問完晒野
條友問你人工會唔會減d可以吸引到我請你

即時想diu9佢

如果覺得自己值嗰個價就唔好退

如果份工 / 間公司你好有興趣, 可以小幅度調整既

浪費時間

平常心表現先會好

係咪平啲咋

written test真係好煩

幾分鐘就決定往後人生條路
希望到時冷靜到

上次in編劇 writing test要人自己帶電腦 臨時寫份劇本600字
心諗平時有寫既 copy&paste上去咪得 test個時又冇人監住

搵緊工，聽日in兩份，唔返又好悶，返又怕有壓力，好惆悵

巴打是咪好有米

唔係 不過冇乜經濟壓力

真好

今日written test 有verbal reasoning 冇人監住 有個字唔識 都想拎部電話出嚟查最尾都係算

認真，perm唔一定有得加
Temp如果係renewable嘅仲多機會review人工 見有人半年續一次約就加一次人工

不過睇興趣啦，entry level分別不大

有hr咪俾呢度啲人鬧日日行行企企唔做嘢

冇經濟壓力都想快d搵到新工

身在外國有冇經濟壓力都要搵到工先有得留低

想畢業去下旅行但又驚d公司唔肯等我返黎

2係咩類型公司？港資定外資？

咁最終都係冇check到?

過埋呢個禮拜都冇就打定輸數

剛收工

有部分HR的確阻頭阻㔟 麻L煩

次次都衰excel

有冇人做左幾年野都唔知自己想做乜 又冇乜技能

excel? 識用vlookup pivot table依d夠唔夠做？

出發去in
好驚一陣太緊張唔識笑
夾硬笑又唔自然

呢個星期見左勞記3份招日19工

夠做啦

屌 真係份份工都written test 加 second in
今日個written test成兩個鐘 我都係想求份$14000-15000啫😭😭 有冇工in一次搞掂咖😭😭

今曰又要開工，炒散

咩title ah

問你min價係咪啫係只俾min 你

係！所以哂氣

有冇巴打apply左房署管工

正常

以前熟識既臉孔已經唔見哂

我第一個po到而家
改左名

面試又fail 我唔想番香港呀

institutional officer 都係做文書嘢
究竟多唔多工in一次就得?

一諗到返工要捱眼訓早起身就唔想搵

伏野先會即請

好能好等人用呢

但就算即刻in都唔會咁on9即刻有offer

其實agent係點賺錢

終於交左信

星期一旅行前最後一in, 政府部門非公務員位

祼辭左
第 2 日做廢人已經唔知點咁

係喎。 係你

好似係 公司用 一萬五千請人， 佢 tum 人接受一萬四千既offer , 食差價做service charge？ （以前係咁）

agent同唔同獵頭公司?

一樣
見得成就好啦，可以離開依家呢個鬼地方
次次見完都唔知點，又冇咩感覺
正正常常冇乜特別真係睇唔出有冇機請

我之前見一次就請果啲都係流失率高既西工

做過一間agent入便既clerk
佢係用一萬五請人
Candidate做左一個月佢就可以袋返一萬五

咁短?

我用緊個間話我quote 得太低

係呀 不過佢係分幾個level計
Entry level就一個月
Management level就半年囉
勁好搵

我遲你少少 係第2個

你好少回 post 架 ? sorry 唔太認得你個名

收工，個頭痛到爆

唔太合理喎, 咁佢地自己搵人造媒都得啦
入去做一個月, 第二個月辭職 應該仲有條款保障返僱主一方架喎

咩餐廳開到咁夜

酒店

其實你已經好勁

人少少話你知, 其實我人生中未做過 part time

我聽過既case係你入去做3個月佢先會有錢分
有朋友試過3個月一過個agent就打去話又有新工介紹

各位, 想問你哋send咗cv後,最耐試過幾耐有回覆？同埋你哋會唔會同一份工send幾次㗎？

唔緊要 我好多時候都無乜心機上黎
幾日先追一追 再叫下春咁

試過同一份工send 2次
臨左幾日叫我in
得左

大家一日send幾多封cv?
我就通常4-5 封

唔定,睇啱就send,有朋友叫我一日send 20封,一個月內一定搵到工

是的，正常都要3個月先有錢
3個月內辭職都agency都要搵candidate俾間公司

其實如果轉行
自己壓自己價去到14k
係咪好傻？
而家諗返起覺得自己傻左

唔個重記唔記得我 我係前幾個post 都中大伏嘅絲打

我都遲小小 係第三個

我記得你絲打而家點

之前搵工 每日都sd 5-10份左右
一個月都有十三四個interview （多到好似返工咁 果時巴絲都有幫我集氣 ）

搵咗四個月先搵到想做嘅工
中間rejected/resigned 咗兩三份

幾好呀 上司同我好好
雖然大公司 但冇人事問題
日日返工都開心 做野做唔停手 （我係努力人）
零OT
返咗一星期左右已經同班同事出街
早兩日生日上司買生日蛋比我

發現兩個上司都係assistant 升上去 所以都有前景 有職升咁 暫時都幾鐘意呢份工。最重要係學到好多野 上司好比耐性教

我記得你呀絲打，你就好，搵到份咁好嘅工
真係好想知你返咩公司

唔自爆喇
不過我會比心機 避開啲人事問題
人事先最煩 努力做好自己

睇你本身人工同原本嗰行既經驗架姐

有冇巴打apply 左房署管工係有消息架？

轉左邊一行？
我由上年11月中裸辭， 抖到2月開始搵工
到5月先搵到工番工
但又係做到仆街的design 工
今日in 左份飲食行業，諗住轉行， 人工13500

design 份工就20k
13 月糧 + bonus

design 下下OT 到天昏地暗真係好難受

send十幾封先得2個INTERVIEW,唔知幾時先搵到

Send咗10幾封都無interview

鬥慘大會開始

巴打試過最耐幾時有回覆？

最耐2日有啦,其他有D有自動回覆但冇人打黎

想問如果見工
Show俾佢睇我之前intern擺A
有冇用？
我之前supervisor 寫到我好好啲評語

有既
你你super寫加吸印就得

有佢簽名同私人電話
但冇吸印

有簽名就ok la

祝我聽日見工順利

10幾封冇interview係件好普通嘅事

咁快11個post!

我都報告下先
好似由第一個post就入咗嚟
去到第六個post先搵到工
到今日返咗一個月左右
感覺都唔錯 返工算自由 冇人mon住我做嘢
返9-6 可以買早餐返公司食
準時收工

搵工見工見到好厭
每次面試都要扮曬野包裝到自己好自信，
好有communication skill , 好想做佢間公司咁
見左好多份
其實扮得耐真係好累

Agger*2

裸辭咗一個禮拜
唔知自己想搵咩工

我都重有幾日就一個日 公司好自由
呀姐話做到野就得 玩電話都唔會理
一句講哂 做到野達標準就冇問題

搞到我好 想學野

我覺得辛苦唔緊要既， 只要有興趣
btw 飲食應該仲辛苦喎

搵唔到工

唉 send親email都無回音
in都無得in

今朝in完
問咗好多情景題。。。
我未做過呀鬼識牙

星期日in

咩post

7月果份簽左約未

Nur屎

send左幾多封先？

同時簽2份約唔知法律上有冇問題, 不過呢D野應該好難比人發現

in最cheap嘅oa/clerk都好撚多野問

1月grad到宜家都未搵到 in過幾份都無回音
已經唔知道自己既方向 好迷茫

我係有回音好多時都
不過我仲揾緊自己想做咩
黎緊可能試下新野
因為做左兩年文職
覺得夠了
唔想再對住部電腦成日

舊年6月grad
7月起做Part time做到11月

搵到第一份長工
做咗2個月轉工
依家做咗4個月
話咁快一年

未必有伏
我而家份工都係咁
細公司..但好hea

我都1月搵到宜家 好迷茫無人明
我仲要上年9月grad

我上年6月grad, 算係知自己想做咩,但一係in完無回音,一係無回覆.好灰

除左本行 完全唔知搵咩做好

我無本行...

係人生第一份ft

係， 番0930 收 2200
番工地區好遠， 要預90min 車程
來回三個鐘左右

好困身。
唉

我都係第一份ft 雖然屋企人都無比壓力
但自己好難受 班fd又成日出去玩 又要用錢

Same

same撞到中同 問起做緊咩

返咗成個鐘工 重未開始做野

仲唔做野？ 番8am 嗎？

唔好介意
搵左幾個月都無嘅巴打可唔可以講下大概背景
三大/八大grad? 完全0 offer 定係offer 無岩心水？ 大概apply & in左幾多份？

係 不過今日好唔想做野

其實搵得果16K 我覺得自己好失敗 唔知為乜生存

我見外面好多公司都係比黎個價左右，壓到pk 個價。
唔知個市係咪差到黎一個點，我我黎三個月in 左 13份左右，得一個offer, 仲要壓左價

番咁早收幾點？

準時五點 零OT

公司電腦 fix 好未 ?

我都係design都係搵緊非本行
design行市道差得好緊要

咁又無話用收入去講一個人成功定失敗既

巴打係咩design架?

交流下同行👍🏼

我本身做trading 公司， 都係做d 簡單產品同包裝
但之前公司o生意唔好摺左，咁我就當放左假休息下。
而家搵到份package design做， 但無做野一排跳番入行好辛苦。
ot 唔掂就帶回家做，product design 以的經驗咁少又好難入行
想羅番20+ 都難
所以有d 心灰，想轉行

我product design
咩product唔講喇一講左同自爆一樣
做左5年人工仲係好撚雞
聽聞d同學都係差唔多有d仲比人裁埋
行頭唔好宜家公司又係想摺咁既款
所以都係想轉行

係呀，吊，我上一份工要狂番大陸
on 9 日撚日開會都無時間做下野
但product design 人工真心唔比graphic 好得幾多。
除非d 大公司 senior level
design 好難做真係

如果你想轉會打算轉咩？

其實好慘
轉行冇相對學歷
自己有個pt mkt degree學位
宜家暫時都未係好清楚到底想轉咩
apply左apple specialist幾個月都未有回覆

唉， 轉入新行人工好低真係，飲食行要日企10 個鐘我都未上過做黎d 野

所以同個topic一樣
搵工搵到好迷茫

我今年先入行做graphic 依家係game公司做promotion果邊 做到好迷茫
人工又低今年仲要無得加 之前接左個freelance又比人拖糧 依家搵freelance好迷茫

多口問句 點解想係飲食發展

巴打要唔要成日番大陸？ 同埋平時用rhino 成 solidwork?

問得好呀，因為覺得想有一技之長，平時我都會整下野食緊d youtube 片 facebook 片， 但就唔係好叻。
我覺得識整野食，去到邊都唔會點死，但只係人工低，同無乜假。
同埋香港 如果有心，都可以試下樓上開店做d 飲食生意掛，可能我係諗多左， 但 design 長遠我覺得我發展唔到

呢間公司完全唔洗番大陸
rhino同solidwork都由識變做唔識, 因為太耐冇用過
細公司淨係要ai....

最多可以做多3~5年，但到時真係想再轉行就好難了，想襯自己33~34 前試下改變，我都明白我黎個歲數改變都要幾大勇氣

我絕對明白，黎半年我見d jobsdb 的工，好多時都係要rhino x keyshot, 或solidwork 要好精。
同埋對廠，報價個d 野。
以前太過舒服，一出來就真係自發覺咩都唔識咁

襯住仲有呢個勇氣就轉行啦
design真係.....
從前我都覺得呢個名好勁好有型
可惜香港真係一d都唔支持呢個行業
淨係睇人工就知

每年咁多design grad 出黎， 做freelance 個價又比客壓到咁低，有時好似上面巴打咁講，freelance 拖數。
工時好長，雖然唔係體力勞動，但精神勞動都倦到仆街

IT給力 早上返工已經冇問題

我間公司而家先fix 完

想問一下,野雞 SOCIAL SCI FG出黎有份正常朝9晚6銀行假,12~14K既OFFER,
值唔值得俾個做左1年半載16K既廚房妹鄙視

蠢女友係咁俾說話我聽 明知佢ON99但係又難受

邊行先， 講真 一開波緊係睇晉升潛力架啦

Grad左成年了
一份ft都未返過

野雞加社科有咩潛力工
同佢講會慢慢進修又話我晒時間又話我冇時間

話時話decline 頹工second in 應該直接打去定係寄過EMAIL就算

I know that feel bro

hr 好心唔好叫人in,要有account backgrounds,俾人見完立即reject真係好hurt

我識人hd社科 做社工幾年都20k, 佢仲話想拎返個degree, 叫高好多
btw 打去咪得

野雞means?

有冇巴絲分享下

非三大grad, apply 咗40幾,50份，in過6,7份, no offer

紅磚non專科 2nd up ,apply左10份到，in得1份，no offer....你地要求幾多我想14k

13-14k

14一定難
利申：13d人都比唔起

13-14真係大想頭d喎

比你in到份12都要還神喇

13 ~14 k 真係好羅命

琴日in 完請左
太好了
大家加油

Congrat 巴打

人工O唔OK丫

ho ball brother

congrat!!! 👍🏼👍🏼👍🏼

Poly 都得1份in

個市真係咁差？
利伸：fg都想搵13-14

垃圾top up 16 grad 今年2月先搵
得3次interview 無offer
番緊垃圾飲食pt維生吊命
無方向感

無方向感真係好難攪

5x/hr 咋
好過我做緊哩份得45

自己條team 請緊fresh grad同事幫手
back office 人工12-13
同埋一兩個admin 位 11-12k

有巴打有興趣可以搵我 冇經驗都得

Tele : kc1661

下 我fg報15k 但14k我都其實ok 報15k只係比佢壓下價
真係太高??

同廣告電視，文字工作果啲一樣
除非你真係好有才華，又咁岩際遇有人欣賞
唔係永遠都係逗嗰11-15k人工 ，工時又長，又要受客同老細氣，屌

你等下有冇offer咪知

初頭就覺得好有才華
慢慢就會發覺人地根本只係當你係一件工具

銀行？

咩地區呀爸打

有interview ？

咁我暫時都唔太急嘅

官塘個邊

17fg 身邊大部分同學都有2字ge MT/GT offer

巴打bba? Bba個邊競爭真係好大

係
共通點都係英文勁

我文學院 個個朋友搵工都hea

日頭找工，夜晚炒散，好想返工呀

其實馬死落地行

點解一定要搵文職

我個FD又係大學出黎覺得地盤搵到食

做左幾個月 D阿頭知佢識英文又識睇則又識計數

轉位做左地盤文職 而家做埋阿頭

接JOB一個JOB都幾廿萬 分埋比散 唔使做都袋10幾個
你預一個JOB 2個月度啦

本人16grad 7月做到而家過完proba又加咗人工先過14k 你可以照報15k嘅但一般公司都應該唔會俾到，報14k有得in都預壓價啦

咁因爲我keep住報15 又keep住有得in 暫時覺得可以企硬啲啫
同埋我又唔急 過一排又去旅行 真係搵唔到 到時先降價囉

我都有諗過跟老豆做算 老豆做裝修一個月勤力啲搵到成6萬

咁都好
睇下in完有咩offer囉

就快加入失業行列
留定名先

呢d都要識人先做到啦

我而家都放棄搵文職了
係舒服，但真係搵唔到大錢，冇咩晉升前途

係，繪圖員，其實都係office boy 一名
唔使自high , 做到仆曬街

Can't search

裝修佬不嬲搵到錢

完全唔識點做

其實唔難
我都搵到個位巴打

普通文科UGRAD, 英文差, 做左幾年西工

今日係度睇啲請人廣告, 份份工要求既野我都唔識,
寫MINUTES, REPORTS個啲, 我以前公司係超求其, 就咁COPY返上個份都得,
跟住有啲又話要識埋HR SYSTEM, 我又係無呢方面經驗,
好似做左咁多年野, 而家同零經驗一樣, 唉.. 今次真係仆街鳥

個id真係搵唔到

呢啲上網睇下範本都得啦

試過啦, 不過可能真係無寫過, 試過WRITTEN TEST 時, 寫到一PAT野, 唉

個半月了，依家連女友屋企人都唔敢見，驚佢地再問我搵到工未

sor tele : kc1611

kc1611

邊間
嚟緊都in account clerk 但我都無acct background

好多公司做野都有哂template
去見工試過人地叫我整份report出黎

算啦, 呢啲好經常發生, 啲HR好似睇唔清楚你份CV, 就叫人INTERVIEW咁

佢心諗, 哂你時間啫, 又唔係哂我時間

你請咗咁耐都仲請緊

如果我話我16 grad
但未返過full time
呢一年淨係返or only
不過around 15-18 k per month
我係咪好有問題？

一路都有報緊政府 但冇報ACO
宜家開始認真搵full time
但目標都係入政府

利申 非三大社科

你讀乜科呀? 搵乜類型工, 英文程度如何?

已經請咗好多個

dpt 太大

咩位來？

唔自爆

Social science
想搵文職 HR admin 之類
冇報ACO 好後悔
英文就 Ielts 6.5 only

咁咪好唔駛急慢慢搵，最緊要唔等錢駛唔等養家

真係純soci sci? 不過其實soci sci 同入面唔同stream既分別係咪不大

我唔知你6.5分點分佈呀, 如果你ORAL得, 都有機會13-14K

但如果無, 你真係諗下11-13K,
我有個朋友Social science , 做左大約半年PART-TIME, 而家做緊份11K西工ONLY, 可能我朋友黑仔, 你可以試下用你個價搵2-3個月先, 如果都無好降價喇

運氣黎唔係個個咁好運

Thanks ching

再咁做PT 法唔係路
雖然人工ok

真係分別唔大
注定條路難行

有時想轉行，但又諗好似浪費之前幾年既工作經驗，但呢行又發展唔到，好矛盾

除左浪費
仲好怕要搏
搏輸左想番轉頭又唔係咁易

返咩野pt有15-18k

15k又唔係難既， 之前都有個offer都好多fg拎到 都有15-16k但係contract工囉。

你夠young, 可以搏下,
我自己就係走左去轉行, 做過先死心既, 而家死心, 就搞到份cv花左囉, 你要諗清楚先喇

我都做左幾個月pt, 係就係ok, 但就真係難睇啲

不過你16年先畢業, 你咪作啲理由出黎, 睇下個interviewer信唔信

in 我那個manager覺得唔好意思

希望上星五in果份有offer la, 睇佢地果樣好似唔等人用想慢慢揀咁

希望快啲有interview

我係mkt 無端端變design

搵左半年
曾經有兩個Offer
但係俾人禁住黎砌
壓到13k
我仲要唔係新鮮人

我都想知
我三大文科畢業 但gpa唔係咁好
仲採左好耐先畢到業 其實係咪好影響
主再都係apply d digital editor, 想問下呢度有無巴打都係搵相同行業？ 係咪都搵左好耐都無offer?

Tg左巴打

新手求問..
Apply now with full resume including current and expected salary.

發覺上jobDB好多POST最後要人比 "current and expected salary"

咁我想問係打落CV到?定打落email到?還是打落cover letter到?

利申 : 準備畢業搵定工....

Cv

你有無咩adobe軟件係識用？定零基礎

師兄讀乜野，可以做到呢啲位？

之前係到蒲過幾個月 唔知有無人認得我
就咁嘅 話說之前話搵到份fintech工 咁啱啱返左1個月到
老實講工作環境算係咁 有傾計下又有時公司會買野食請哂全部人食咁
但問題黎喇
就係做落發覺無論件product同job nature都唔係太有興趣
佢地expect所有人都要好準時同accurate咁交貨 但同時又有好多ad hoc task
因為公司唔大又係食物鏈低層 基本上係硬食
但自己D野唔熟又hea底 有時真係搞唔掂 已經俾人叫過傾計
咁諗其實主觀or客觀都唔知頂唔頂到落去
但如果而家走 因為之前已經廢左半年 咁空白期加加埋埋就大半年都黎
大家有咩意見

補多句 份工人工褔利都係一般 出面搵返一樣offer唔難

巴打應該係kc1611
之前打錯

我就黎做份新工一個月

人事好難頂,制度又守舊

工時又長,日日返1×小時

想問如果咁快辭職會唔會好on9

Well 份新工返埋今日辭職算
同當初請既job duties 完全相反
話就話做digital marketing
家下變左周圍落場既promoter

願聞其詳

暫時依個星期都冇interview

聽日頹下頹下約左去撚化機場食蕉見工
玩機場一日遊
有冇人聽日咁岩會去?

Interview 就話做seo ,mobile , social media 既
正式埋位就日日去攤檔做sales

小企 ?

Interview 完等消息真係好痛苦
自問interview 都正常發揮
真係愈想入個間公司就愈痛苦

未過試用 比人屌到飛天

同你一樣
In完渣打兩個星期都無消息
每過一日就覺得自己有offer 既機會愈細
但自問發揮ok

大公司黎架!! 全香港最大電視台

咩事呀？
真係你做錯定點?

見極都唔中自己想要d咩
都係要繼續send

雖然我上個星期五先in完
但係次次聽hr 叫我番屋企等消息就好似冇機咁
依家仲係等second in 咋

仲未諗到繼續搵文職定轉做零售好
之前有約兩年文職經驗，但係12k＞11k，再拉都唔覺人工會多幾多有咩發圍，最多又係13k 同埋份人日日做同樣野會好快厭好怕悶
想試下做零售，但我口才唔叻，比較無自信，好怕最後handle唔到
定搵份5日ft文職，星期六日pt sales好呢

仲要話等1-2 星期
基本上等過一星期都冇希望

我上星期4又見完一份
係一個非密封間隔,所以聽到小小上一手IN同一個POST既講咩
同上一手就話兩星期通知SECOND IN,
同我講就一星期內 (而家都仲未收到CALL )

d hr真係痴撚線 冇睇清楚我咩visa就叫我去in，去到先話冇quota請外國人
咁我問低一級個隻工作簽證有冇位，佢話要check下先，琴日5點催左一次仲話check緊，到而家都未再搵我。 唔知有心玩野定點

又話急住請人
可能要見埋其他人掛
依家日日都等住個電話響，好痛苦
有時都唔知間公司想要咩人
又話睇personality > experience
Job ad 又寫要2年exp
請我咪好囉又有exp有好personality
好辛苦呀好忐忑呀好不安呀

聽日返工

呢啲真係玩死人
個人會係咁亂諗

如果in完佢話:希望我地有機會請到你（但之後無回音 ）
佢係真心/客套說話/串9我 想知有咩可以改善

Experience vs talent
So9 sad

其實有5年工作經驗 可以轉咩行
我做工程既 本身想入物管
但諗緊仲有冇咩可以去見下

5年工作經驗
同你一樣

三大文科17fg 拎過dean's list 由舊年十月斷斷續續開始報工，有見過一兩份都衰，勁心灰

你搵緊咩

乜都搵緊
但冇方向感

我都係 文員果d頂多13k
我接受唔到

一路做住等緊apple

冇， 試過有interview in 完之後同我講講 會好快打俾你
最後咩都冇

Fresh grad仲未有offer
其實係我之前懶 而定好想快d搵到工呀

我都考緊政府
不過而家失業中

me too la!番炒散先！

有冇炒散介紹

除左入境處之外真係唔知仲有咩公務員可以做

考緊入境同救護

救護我應該頂唔順

巴打咩科

我都係
日日返工都好唔開心，又唔敢裸辭
好想喊

返工好難請假 你地點請

等緊政府interview結果

辣殺bba

今日interview自介都唔洗
問我知唔知份工做咩
問我人工 幾時可以返 就話同老細傾下先

想問下 如果jobs db 見到佢viewed 左你份cv 但係無電話打嚟 係咪已經知道無機？

你咁樣講完我好擔心 最慘而家係連in都無得in 唉

5月頭開始認真報 到而加in咗5份 都冇消息
三大文科17fg

In都無得in最慘, 叫得你去in, 都起碼俾個機會你, 但如果連in嘅機會都無, 就即係判死刑

想問下巴打係搵邊類工？
我係想見digital editor 個類

主要都係報普通文職工啦 冇話特別想做咩 只要唔係關於商業就ok

試過viewed成個禮拜先打嚟

見好多巴絲打話搵工後冇回音 … 想比小小資訊 …

其實HR唔係只做請人 重有好多其他業務要做
有機會近月尾 要開始計糧/出數比會計/attendance /leave applications 果啲要入 … 令到請人嘅等候時間拉長咗 所以比多小小耐性
當然間間公司都唔同喇 但月頭HR心情都好啲又真係得閒啲

月中真係多野做到仆街 日日做到狗咁

加油呀大家

今日第一日返新工 暫時都感覺良好

如果all round HR就係以上情況
我主要要recruitment
有時都未必即刻會forward CV俾manager
可能儲埋一batch 咁，視乎個role有幾urgent同多唔多cv入
逐個逐個send好易miss
所以未必好快有回覆

想問最耐幾時會有回覆？

想問最耐幾時會有回覆？[/quote
想問最耐試過幾時會回覆？

好難咁講
一至兩星期都有

Jobdou
炒散好辛苦，同之前翻teller一樣
完全討厭對客，做前線，但沒計一定要做！

冇viewed都照有interview
個人建議唔好睇status 睇親只會影響心情

政府工等緊消息 好難頂

上黎睇下有無熟悉既面孔

只想番一份正常既settlement clerk 唔洗overnight shift,做下毒撚 send左好多次都沒回音

其實有無interview / offer 都係睇運氣，間間公司都唔同，都無謂比假希望自己幾時有回覆

都係keep住搵keep住send 同見架啦，唔通淨係等一個offer

巴打們點睇
唔啱性格早走早著定頂夠一年半載好睇D
但自己長遠目標其實又唔係呢行

快快趣搵份鍾意嘅做

冇interview呀屌

無interview

entry level contract工都要in兩round係咩玩法

你一日send幾多cv出去呀

炒散收工

聽日見工但完全唔熟果行，好冇信心
讀history見marketing

加油！marketing 最重要吹得同多計！

琴日收到個電話，佢唔係講我個姓氏，所以我話佢搵錯人。
夜晚上去google下個電話號碼，發現係我前日apply果間公司嘅電話。
佢到宜加冇再打番嚟

炒完散 收工，但係訓不到

份工有冇要求相關經驗？

其實有冇巴打係見完番工，2-3 個月後見到同一間公司同一個post又再apply 過? 想問下人地仲睇唔睇??

番左一日覺得個duties唔係心目中咁
聽日辭職會唔會太快

搵工搵到訓唔到

我都係

我都係,幾乎晚晚都4點幾先瞓

唉心入面係咁諗 但又好驚要面對其他人 好似自己好廢咁
但D task又真係做極都唔上手 硬係會唔知邊到錯

我都會同你講唔適合就早走早著
但係到自己經歷既時候就做唔到決定

好大壓力

你地通常send完email幾耐有回覆

有啲急要人嘅，我試過send 完半個鐘後叫我下星期去面試

會有回覆架咩

無

頭先 或之前係度講過

我依家係大台做緊pa

返左差不多四個星期

發覺已經唔係好岩我做以及做唔長

工作時間差不多日日都1x小時

制度好out 仲要人事好難頂

想問如果依家走會唔會好on9??

咩公司透過agent搵工多？

唔算好吹得，冇工搵頂硬上

一年經驗照申請，佢又肯見我

你好叻?

叻就唔會長期失業啦

我記得你

返左份工未夠一年又想轉 覺得係到做好辛苦

本身已經係CV花先諗住做夠一年
但做落既野同job title真係冇乜關係 覺得出到去揾工都係0

銀行
有錢公司

做1X小時呢行算少嫁啦 唔岩快啲走啦
我以前做PT AD啲同事可以2-3個星期係STUDIO瞓 屋企都返唔到
好彩我係PT先唔洗同佢地癲 老闆叫我轉FT果陣即拒絕走左

壓力好大夜晚一路訓唔著
驚miss call朝早起左身好撚攰又唔敢訓番
一路mon住d搵工網唔知自己做緊乜鳩

打去約面試（細公司）
接電話果個女人把聲好閪，
傾多幾句同佢講 不了。

有冇巴打明我指果把閪聲係點？
Sor for 1999

我明，早兩日有電話打黎叫我interview，把女人聲閪到扯火，完全無禮貌，語氣差到嘔，我都廢事上去俾呢啲人撚

我唔理係我先入為主啦，聲閪既女人我遇過唔少
共通點係 話細自己公司壓價，踩你cv壓價（經驗/其他因素），問題多多價位又

最經典：require accounting degree holder ~兩小時 skill test, 好多面試問題跟住
我地細公司黎炸 人工比10k你 年假8日
哦 我屌你老母 呢把閪聲 呢份爛offer真係難忘

題外話： 上市公司男hr都好閪，五位數係都壓到你四位。五百五百咁壓，上市喎

想搵digital/online marketing黎做
但完全乜都唔識其實係咪好難入行?

ps.本身有個爛鬼marketing management pt degree

扮工好難跟到post 新入行做記者
好多野都唔識 同粗心大意
但比人屈我講大話 食左封Warning

新入po,早2日遞左信辭職
但仲未搵到工
想由sales轉做文職但又無經驗
send左成個禮拜email都無通知

有冇一啲可信任既同事 問佢意見？
probat食warning好嚴重

文職好撚闣架 好多開10k 俾你

唔撚係呀
我send CV嗰啲都係$12k左右
唔怪得無消息啦屌

Sales 係鋪頭個d?

係呀，返左4年喇
好想轉工

揾邊類文職先?

其實都無咩所謂
shipping又好 admin又好
都係想拎個經驗

Shipping我估易過admin
不過應該未至於12K咁低

岩岩收到個offer 證券公司SA 加少少秘書工作 13K加雙糧加bouns 自己條team 3個人 老細一星期得一日係香港 其餘時間係大陸 平時工作同個AM夾
而家呢份新工返左3日 係財仔reception加clerk 12k得bouns 返左3日都冇野做 佢地話慢慢黎 其實等同打雜 佢地有咩就比你做咩 office 人面得5個人 全部年紀都大好多
2份都唔使OT 準時收工

大家認為試唔試下新工好？ 好驚轉左新工又唔岩自己 雖然而家呢份我都唔知 因為一樣工作都未試過做 廿幾歲人 想搵份前途好d 同埋多d野學 唔想浪費光陰

新工

巴絲打： 以下兩份工會點揀

1. 公司： FMCG Fortune 500
職位： MT
人工： 18k

2. 公司：娛樂業 MNC
職位：Global GT (mkt)
人工：19.5k

本人偏向做marketing，FMCG 好似前途好d，但第二個offer 多d international exposure， 因為可以去唔同國家rotate...

17fg

完全唔識點解想入行
夠晒啦 marketing degree
香港地digital marketing 都係起步左5年左右

2

咁我唯有繼續等下消息啦
希望7月有工返

銀行通常幾耐出offer

睇role
一個星期至幾星期

又大半日
每日最期待嘅野就係又可以睇信箱

前日1st in完見個mg覺得份工幾好
今日去2nd in帶多個admin入嚟
佢問完你嘢又無反應，淨係望住份resume
轉頭又叫你講具體啲，明明答佢嗰時已經講到好清楚
再答又係答返佢同一樣嘅嘢
同你講嘢又dup低頭，鬼食泥
雖然個post唔會係跟佢做嘢，但點都有接觸
如果俾offer都唔知要唔要好

有冇人知digital copywriter又如何?

轉行見工最緊要扮有決心呀 利申 岩岩轉左行

好有決心呀

毒撚要搵工，真係唔易！～要對人既又做唔掂，太重複性既又做唔掂

後者點解唔得？

反而好怕written test ，對人覺得舒服d

written test反而好d，我唔係太想對人

失業兩個月

想做既工都就沒人打來

me too

Me too

其實兩樣都有最好

我見好多出post 但大部分都要求最小一年經驗呀
不過都照send 哂先 暫時未有再打嚟

最近有個銀行offer 不過要做sales跑數
唔知做唔做好

已經搵到唔想搵

我都係 要抖下氣先
就來死la

上下午都見工真係好累

send左好多email 原來好多係agent黎
屌佢又浪費我時間
成日要人上去佢度
不如你直接話我知有咩工介紹比我啦

咪係已經冇哂鬥心

每日不停sd

一日做十幾個鐘係呢行生態 如果你已經唔想做/知道自己唔會想繼續做呢行就快啲走好過

兩個星期都冇再sd cv

想做個間無消息 是但sd個間就有

你地有冇試過填錯cv
重新寄過一份定放棄apply

有冇人去過guru online見工
或者有冇人係入面做緊?

北角木遠
見佢定期就請人

我住附近
見佢公司好大d staff好後生
但係上網search之前高登d人講好似唔係咁好評

想問page personnel啲工伏唔伏
Fg琴日apply左份 今日就打黎約我聽日in
未試過經agent報工有點淆

咩title?

重新寄過一份

Junior HR post, MNC

應該係上去in一次，再睇下你岩唔岩再refer

原來我去錯左另外一個post
仲未有著落...

利申：搵工跳糟... 忍撚夠肥婆上司

用咩藉口請假見到

推

又係我
間公司真係好難頂，成條team 一齊屈我同另外一個正常人同事
呀姐又淨係信佢地講，完全唔理事實
就算做幾多野都係比人話得閒
傾公事變傾計
好辛苦

又係我
間公司真係好難頂，成條team 一齊屈我同另外一個正常人同事
呀姐又淨係信佢地講，完全唔理事實
就算做幾多野都係比人話得閒
傾公事變傾計
好辛苦
做左三個月都未夠已經覺得條team 冇一個係正常
依家走係咪好唔捱得

Page personnel 算係幾好
不過幾好嘅agency都有唔好嘅recruiter
可以試下先

樓主仲未上岸

Page 應該勁
我搵工個時攞撚左我d料就無contact 過

屈你唔做嘢？

我in過
攞過offer冇要
Feel到伏味濃

Jobsdb定期見到佢請人仲要一次請好多位

係
係咁話我地好得閒冇野做成日傾計
其實我都係新黎，相對上少野做都好正常姐

咦絲打我認得你
唔該晒

即係send左cv冇回音?定in完898左

請AL

似呃cv多
想問佢interview既形式係點嫁❔

佢成日請人
一請就好多post出
好重伏味

下星期過probation

其實你哋當唔多有雙糧花紅

有offer 雖然唔係興趣都照做 已經廢左好耐

咦 絲打好耐冇見

Frd做緊，咪marketing agency 囉，做到仆街

希望今日收到offer啦

我兩樣都有

最近做到就嚟冇命

乜春都要經驗，屌你老母呀

絲打做邊行

絲打之前係舊登度話想轉工？是米你 最後有冇成功轉到啊

我apply左幾次都無理我 之後個job ad就話無左

HR + recruitment

要搵工係咪可以搵絲打

應該唔是我
冇轉到工呀
其實份工ok嘅係最近忙啲
依家買個早餐補下血先

果陣有兩個絲打一直傾緊 咁應該係另一個

真係好 我都想去買早餐 我而家頹緊 希望繼續0 out

絲打最近點

琴日send完cv今日收到間請media sales/account manager公司既interview

好驚, 完全唔係自己嗰個field

5day+bonus+double pay係基本啦

啱啱見完page，見左四個人，原本15min既interview變左40min
是咪好事

份份工都出得12.5k

咁多人 見咩role?

唔係架 有啲會寫明係酌情性花紅

做緊份垃圾工，好想走人，但仲有3個月先一年

原來自己嘅學歷高過佢哋請人嘅要求都唔得, 因為驚你會走,但我真係對份工有興趣

自己寫左13k 佢比offer 我又係13k 有d 後悔
諗住打返問可唔可以調整下
自己做account clerk 由audit 轉過去

4月尾祼辭 到以家都仲做緊廢青

早你一個月

搵到唔想搵

開始諗轉行

咁一定係非保證架啦
不過咁樣都證明間公司好極有限
早走早著

你預咗會比人收返offer

同我一樣呀 慢慢搵

本身都有份14k

師兄做邊行

Audit

有沒巴打已經開始搵第二個行業

有冇巴打做過/緊call centre
chur唔chur 真係冇電話入既時候俾唔俾做自己野

唔好做call centre la

點解
呢兩日得番呢個有覆番我 航空公司既 難得請廣東話+普通話人
唔想番香港呀

product design 仔開始搵緊account executive

都仲係做緊份類似跟單既野
岩岩好夠左一年 諗緊要唔要轉工

HR junior role

又係HR 你有冇興趣

冇前景就走啦

咁調整完你係咪真係做
我最怕呢d candidate
出一個offer拎approval要搞幾耐

有啊 就係因為有興趣今年final year先做兩份hr pt intern
希望快d搵到工啦

大公司一份工請人post出左兩個月
上去 sec in完 ， 話多人來in
個manger話但主要睇， 背景啱唔啱同性格適唔適合
你地覺得佢係咪完全唔等人用， 同埋in人係來做數?

其實我呢d垃圾做黎做去米又係果d 唔會有前景得去邊

Page有冇話會send你cv過去呀

其實見d人做B2b sales 真係幾高人工
但其實係咪多數識人先做到

其實in人好嘥時間
我就唔會用in人做數嘅

咁唔好咁講，要相信自己

轉行，毒L應該翻咩工好呢

冇 算啦 繼續日日send cv

岩岩又有間新開既語言中心搵我
個老闆話因為新開，所以前期會好忙同人工未必會高 唔知會唔會係伏

想問下各位如果有相等經驗,佢要求要degree
你地會唔會sd cv?
有冇成功例子分享下
p.s. 19HD

做d咩架！？
真係好愁

教書囉 連間中心都仲裝修緊
個老細都係後生，份人又幾nice，話到明間野新開未上軌道，想搵可以一齊挨既老師 成件事好熱血

但係又好驚係d求職陷阱 約左下星期一見面，都係睇定d先

拖數，執笠走佬，你就爽皮了

我都擔心呢樣野
另一邊廂有份航空公司CS又係今日打黎，問完我d詳細資料就話如果岩之後會再打黎叫我去interview
如果萬一到時兩份都俾offer我都唔知點揀好

航空公司番機場？

唔係，市內call centre個office

我又係四月尾裸辭，諗住五月已經有工返
點知詐糊……

Interview咗幾份但完全無回應，
聽到最想要嘅MTR原來早一個星期已經再叫人final in真係好sad

唔想再做廢青

轉咩
建造業9月開班

9月上完堂，無人請，到時點算

大家其實有無目標話要幾多歲做到咩咩位又或者收入幾多幾多等等

其實唔係, 入行好易, 不過真係由卒仔做起
用埋人工高既, 好多都係佣底
如果唔好數, 好快流失

即係好易比人炒如果唔到數你意思？

我以前第一份工有
嗰時24歲搵12k，想30歲有20k
點知依家27未夠都有30k，不過連bonus
又再set目標

無錯, 又或者你自己都會走, 因為收入唔夠

bonus 係唔係保證?
咁其實都幾好呀, 再set個高d既目標

有offer 少了500蚊 叫唔洗ot 14個鐘 巳經好開心

絲打hr ?

good luck
我又要翻炒散了 明天要interview

但學既野又唔同左

Bonus都幾穩定

其實都幾不安

是的
Mainly recruitment

絲打應該係contact client, candidate
之後約人上黎見
再聯絡個客個d
原來真係咁好搵

但係咪要跑數
原來呢到都幾多HR

我唔係做agent 唔洗跑
做嗰啲點只搵咁少

做head hunt果d有冇話本身讀咩科著數d

次次去見工仲會覺得人地一定請咁

我試過，知道人地唔請唔開心左幾日

得d垃圾工有offer人工低同學一倍

最慘係我老母想我入去做, 依家又覺得我捱唔到先走,所以1516 ,好大壓力

翻炒散 真係令我好累

經常會係咁，去in 公司佢地問你野，你唔識點去表達同答，in 完會覺得in 得好差，我in 左 12~13份先有一份offer... 但我已經慣了

今日考hksi fail左

又要比錢再考過

仲有幾日last day

Pccw Nowtv 誠聘網上銷售員(Online Sales)

網上銷售Pccw Nowtv 家居上網
(無需外出簽單)

工作地點：葵興Office (甲級寫字樓)

入職要求：
有銷售經驗者優先（無亦可考慮）

福利：醫療卡，Shell油卡，14天大假，約滿酬金

薪金：平均$15000-$25000

詳情Whatsapp 6098 6860 查詢
0
#6私浪娜杜 • 3m

問大家, 騎牛搵馬應該點去見工
見太多又唔得

約放工 但好難
一星期請一日都會俾人話啦

係呀, 所以我都唔知可以點

我寫收工見工LA唯有

Interview衰咗 竟然憑空問excel嘅步驟

見咩?

我又係衰excel,不過我真係完全唔識用#買左本書諗住自學

Account & admin assistant

依d應該要電腦test先係

但又未必間間hr都肯放工見
正常d濕9 hr都唔會想ot

我想搵果D細公司唔會有HR, 應該OK

佢就咁問

絲打搵工是咪可以搵你

搵咩工
我做in house㗎唔係agency

d interview 假架

之前in過
間野做廣告
入面大量後生女

唔係廣告major應該唔請啦

等左一個星期都冇offer , 應該收皮

見佢由3月出post 出到而家
係到慢慢揀人
呢d真係好睇運

有無巴絲知機管局 Operation Officer, Customer Service同Customer Relation易唔易IN
計埋去旅行差唔多半年無返工

人生中兩次祼辭， 兩次都無乜好結果。

睇嚟我都係賤命一條， 一生勞碌架啦。

命運既野真係無法改變。 個性格係要打工打一世， 就係咁架啦。

唉 岩先in完份admin 睇怕都無機
17fg

in得多冇offer
自己個信心都冇埋

啱啱打來話請我呀 ， 好撚開心呀
唔撚洗再搵工啦～
各位加油呀 唔好放棄呀

一田pt好唔好做？

有冇咁橋 剛剛好一星期？

真係啱啱好一個星期
因為係大公司， 話就話兩個星期內等通知
其實過左一個星期就機會小好多

恭喜哂
希望我都好似您咁一個禮拜後就打黎

做邊行

我都見症幾份，有d已死有d 要等second in,有d等消息，希望可以有offer!

黎緊有3份工見
好緊張
一份做本行
兩份係轉field

想問有無朋友識人做cs/coordinator/sales 可以refer

幾時見？🤡👍🏼

ys, 係好唔方便，好困身出唔到去interview,
請半日隻又 no pay leave,
我最多係話要陪屋企老人家去睇醫生

想問大家sd resume個時會唔會sd埋cover letter

小弟都放緊暑假但send左封email比圖書館諗住返pt（未有回應）。另外都重搵緊工有冇巴打有工係近大埔架求介紹
ps唔鐘意飲食業，因為之前做過有陰影，搞到我好憎飲食業

今日就岩岩好返工一個月，點知就黎放工果陣同事同我講老闆唔滿意我既表現，要我走，後尾我打電話去老闆唉返份工先有得留低，但係試用期要重新黎過
真係好驚之後1個月又話我有咩錯而冇得留低，我搵左半年先有呢份工架

巴打加油! 努力去改善自己
我都試過試用期俾人炒， 諗返其實有好多野自己都做得唔好
可惜已經冇機會改善
不過你仲有， 好好諗下

１月中果陣裸辭左

已經唔想做返果行，但又冇方向
去到依家５月， 都只係試過考政府果啲（入境衰左，依家等緊救護，食環管工）

唉，完全冇方向做乜野行業好

而家搵緊工果d係咪全部今年畢業

報左入境等考 無一技之長 無degree 完全唔知可以做咩 啱啱揾左份文員 過多幾日翻工

+1 體能都無連入境都無我份

我本身讀廣告既 但無乜回音
其他文職都得 宜家只求有工做咋

又推左咁多.3月8到而家都搵唔到野做

想搵d helper pt做住先

想搵個女仔CLERK跟單, 12K左右
fresh grad都考慮, 有興趣既PM

點解要女仔

星期一同星期三都有interview
大家幫我加下油

需細心有耐性. prefer女仔
有興趣既 tg galatata

男仔就唔細心唔有耐性?
純粹問下唔係搞事
我都明白大多文職仔都請女性

好多都係咁
就算女老闆請呢個位都係請女仔

相對黎講女仔會好d 穩定
而且正常男仔都唔會重視呢d位
做一排就揸流灘或唔撚做 見太多

平等

下， so sad 呀， 唔好比自己太大壓力 巴打

我都好明白，我對任何野都無興趣，無一個行業想做。。。
又無學歷，只可做番設計黎一行。但已經無曬團火了

巴打做咩行業？
無人一開頭就咩都識或者表現好好既
加油啦

有冇人係Intertek 見過工 或者有冇人係入面做緊可以分享下?

我 其實冇
垃圾本廢

17 grad 岩岩收到個offer 返5日半 一個月要返2日shift 得13k 諗緊做唔做好

有工就返住先騎牛搵馬

巴打們，我想問下 如果我而家有份工返緊但未過proba, 但我又準備send cv 見另一份工，咁availability 應該 7 days notice 定係 immediately?

你捨得賠 7 日人工既話 咪填後者囉

唔捨得賠既 咪填前者囉

無方向既人 又討厭私人公司既話

政府, NGO , 公營機構 係唯一出路

Thanks 巴打，但如果填前者既話 人地公司會唔會覺得個applicant 有問題？e.g. 返一，兩個月又辭職 .

份工係你做嘅，如果都預計自己唔會喺呢行發展落去嘅，你捱落去都無意思，到時再轉行啲經驗又無用

已經返緊工 點知有份兩個月之前apply既工打黎update status
好心請人出左ads就唔好拖咁耐啦
我又唔係唔想做又要格硬reject左

想搵個女仔CLERK跟單, fresh grad都考慮
perm, 12K左右, 5 day
fresh grad都考慮, 有興趣tg galatata

個updated status係咩？出offer?

你地通常in完幾耐先有offer？
等左成個禮拜係咪收得皮

通常係

咁send咗cv，等咗一個星期，無電話係咪又係收得皮？

send完cv最好當無send過
日日心思思都唔係辦法

second in 其實會問咩 點準備好

in完第一個叫我等多陣有另一位manager想見我
本身話30分鐘最後見咗兩個幾鐘
我仲諗住有機

犯法

可能係dept head老細見你又會問番相同問題

in完等左一個星期都未有offer 等收皮

收到offer，但想reject，想轉in同一公司既另一個department，reject完會唔會blacklist我，連另一個department都唔洗諗

俾人炒左

咩事

咁大獲咩事

做左幾耐？邊行？咩事呀

星期日都炒人

再搵過份囉, 無野喎

未過試用
個Manager 一直都唔妥我
野就做足 返工有早無遲
相反成日遲到嘅就無事

哦, 又係依啲西上司呀, 無野既, 佢唔炒 你都應該辭啦

算啦, 炒左就唔好寫落 CV , 反正未過試用 , 再搵過

加油！再搵！

塞翁失馬啫

認真 呢度有無人做保安

呢個星期再冇其他正常小小既OFFER就去接返機場食焦

巴打做過?
機場保安唔係好惡做咩
想入行

機場保安基本上有手有腳就請

聽人講機場保安唔好做

冇做過,好多年前去IN自己衰ON9收左皮
呢次都係個心唔氛R份墊底工
不過真係比早幾年簡單好多
我講一句對方回十幾句,跟手就約驗身
如果呢份野唔係預晒全部位俾差佬上,
我覺得個坑都踩得過既

我都係想R份正路小許,有得發展下既工由低做起姐

巴打住得近？我都有諗過 但住太遠了

唔近，新界東
不過出入關機場無感覺了

想入行做保安但唔知邊範好
機場保安不了 太遠

保安我都唔曉可以有邊範
以我所知
一係搵豪小小既商場會所入手
一係去防火警鐘公司
一係機場
一係做查飛狗

唔妥既做落去都冇運行
反正做左唔係耐，當冇返過呢份吧
人生總要遇到幾個西上司

搵左一個月工 都無工返 覺得自己係零

一個月左
繼續努力啦

好想quit
份工令唔到我成長 搵唔到興趣
雖然都知香港打工講興趣比人話on9
但我覺得自己浪費緊時間
唔知自己想要咩

做野一定講興趣

搵工跳糟 搵到好灰

前排搵過工 想轉行
有幾個offer但唔岩心水冇要到
依家覺得自己哂緊時間 真係要趁後生轉行

利申:做緊會計

失業一年，一直做兼職 空白期長搵唔到工

儲夠一年作一個WORKING HOLIDAY得唔得

係唔係唔應該同時間同一間公司apply 唔同職位

發夢搵工睇錯時間

係，如果兩個部門都想要你真係唔知點

「每日返工放工」感覺生活枯燥尋死 男子住所墮樓亡

enjoy失業啦

炒我個理由係唔覆公司電話
同埋成日玩電話
仲有唔岩做第二個職位

大佬呀 你俾個公司電話我要我覆d客 我咪覆囉
轉個頭話我成日玩電話 你咪睇返CCTV部電話咩色囉
我自己部就黑 你俾我部就白 老屈都唔係咁啦 屌你老母
你唔撚開cctv睇下你自己日日睇幾撚多戲？
仲有我返早更 其他更就唔撚關我事啦 佢地唔撚識做野架？要我覆埋其他更電話又唔撚見你出埋果兩更糧俾我？
入職大老細都講明自己做返自己更野 你個Manager做麥撚？
我由申請職位到入黎係做都係揀technique野 你要我幫你做客戶服務野 咪做下囉
屌你老母你話我唔撚岩份工，你食撚左屎呀？
我職位係technique 你話我唔岩做cs
岩做我見工講撚左做cs啦屌你老母

面試又衰左

早走早著 呢啲公司無乜前景

衰咩

搵左就快一個月 入一入黎先

其實啲 hr 係做乜撚野既呢。

去簽約， 發現張約有疑似Bug, 但個bug 又要睇完員工手冊先 confirm 係咪bug 問佢有冇員工手冊睇下， 佢又話返到工作崗位先有得睇。

返到工作崗位啦， 睇份 Outdate 哂既員工手冊， 又唔太sure.

成五個工作天整張有 Bug 既約出嚟 hr...

返左就快一個月工
法國我全部上司都OT
得我一個準時走
好驚我既未來係OT人生

番左份工大約半年突然今日比人sd email話完約。
個原因係請到公務員 (做緊政府外判)
依家好頹 下星期就失業.
完全唔想比屋企人知我又失業 唉 可以點做
剩係想搵份文職簡簡單單咁過生活

被完約？

我上個月仔完約依家失緊業

係呀 真係好頹

講唔講得邊個部門呀爸打

好灰 對人生無晒希望

我係絲
做咩想知

如果hr打電話黎confirm offer 但無提到salary
咁係咪應該會跟返自己寫果個expected salary

你話呀 班 HR 做乜架 請人既 procedure 唔係成日做架咩? 咁多甩漏

今日被人炒左

國泰員工

有冇人仲係fg 16搵緊工架

新人留明

唔係
細公司it狗

辭左,揾左好耐

我都係 做左5個月 今日即日炒

香港班打工仔真係好撚 on 9

都唔明有乜好 OT ?

一小撮人 OT , 又再令到有一小撮人淆底走去跟 OT ... 惡性遁環

加一。但下星期完約
正式加入失業大軍

依 兩三日做乜咁多人被炒 ? 你地做過咩嚟

仲搵緊

好想死
2份工都做得1個月

上星期五見完hr再同manager傾左好耐 佢話再in埋幾個candidate 有冇機

另外，聽日見果份工係間大公司，明明係請u grad，但我hd仔都叫我見，係唔係工作經驗行先？

有冇巴絲打個公司請文員

我仲想死

以我見工經驗，聽左呢句咁多次從來未有offer過

你搵緊工（？）都還好d
我經過半年先搵到工但做得1個月就炒左真係

傾得耐就好有機, 除非黑仔對手太強

通常 2, 3 years 既工作經驗可以彌補無 u grad.

我依家連搵工都唔想搵 想死左佢算

咁就閪啦

咩事比抄呀

無意中del哂table d data搞到同事比客人罵

真係好唔小心wo

Ctrl Z唔得咩

有個13k offer
做admin諗左好耐都係冇要到
因為要返五日半長短周

係咪工程公司?

岩岩resign左類似職位

果陣要自己寫個program copy data去其他table,但要del左舊table data,點知check漏code就 del哂所有table data

唔係呀
我想搵5日工
in完佢先同我講話返5.5

咩工

利申工料測量師 做建築 30kup

Ive 未畢業

未畢業都咁高人工

其實都無得咁計

試過臨走咁同我講，in完我同個fd喺間公司樓下食tea
食食下個agent就打嚟同我講有offer

前排見嗰份，話聽日再傾offer
點知嗰日有agent又介紹咗個人俾佢第二日in
咁就俾人搶咗個offer

學徏做起

做左8年

admin野

今日去同左間新開既語言中文個老闆傾左
目前算係會請我
最感動既係，教華語呢份工個個都請中國人黎教，佢話佢好憎中國人，唔想請佢地

咁係咪有通知金食

今日加入大軍
知道朋友間舊公司請緊assistant
但自己又唔IN得

interview先知間公司5.5days + 7日AL
哂我時間

me2
in完先講

唔想再哂時間搵工，不如做保安算

你唔係有MT GT offer咩？

如果知係5.5days同7日al
叫價起碼多2k啦

我都係
嗌左13
當學野
我都同自己講如果下次又係5.5days就同佢講嗌多2k
唔好怯

17fg 非三大文科仔
今日開始睇下有咩工返 發現全部都係 it, marketing, accountant, HR , banking 發現香港啲工種好窄
自己睇完都唔知做咩工好，正係做過1年pt大學圖書館文職，冇做過intern
依家返緊份勁hea 嘅part time，返15日都有15k，但真係學唔到野同埋好廢，唔想返落去。

15日15k

巴打係咪識錯人
我係外國讀完書再搵唔到工就要番hk

聽日見工

點解唔IN得

番緊份pt 搵全職

吊下命

想問下你之前有幾多工作經驗？

估唔到個天都叫我唔好搵工
撞左一下部MacBook
Moon都開唔到

3年半

依家連搵份普通文員仔都咁難

咩part time

絲打你果邊有冇請人

文員係咪好少請男仔？

初級文員仲要一年經驗

那有一年經驗

好你少少對上份文員都番左大半年
但真係對前景好迷茫..唔想比屋企人發現又比人解約

grad左年幾 感覺唔係市道好唔好
只係差在你搵唔搵到
有朋友做港資完全冇人識既公司 做左年半已經18,9k
又唔係專科
大家加油

三大晒銀時fg冇intern而家係屋企9 hea中，完全冇意欲揾工

絲打仲未搵到工？

已經想resign

同事啲workload shift曬落我到
我仲遲過perm同老闆收工

Keep住send cv
一份工都無機會見

唔記得覆interview email,聽日in, 今晩先覆,明天打上去say sorry 先

16 fg但2份工都做得1個月 寫唔落cv 點算

巴打想轉咩

我都係由審計做返去會計

人工o唔ok?

唔好寫
直接話炒散炒左一年
Keep住搵工

我都覺得算易搵
我都係in一份就即有offer
不過offer好唔好係另一回事

呢啲命黎 呢到大把人搵左好耐
無巴打你咁好彩

起碼啦 5.5 7日
無15k 咪講

間野新開 所以一開始人工唔高
底薪+學生人數bonus
不過睇得出個老闆好nice好有熱誠
所以希望一起挨落去會慢慢轉好

16 grad 返到月尾就做夠7個月，但成日都想走，返工忙到死，每日都OT至少9個字，有event就連不原本放假都要返去 份工其實都幾有意義，但人手真係唔夠 ，做死人，重點係睇唔到前景

連騎牛搵馬都冇時間，想裸辭但怕搵唔到工 得7個月經驗可能hr都唔當係經驗

仲請唔請人

係新加坡wo

我又係搵緊工，係個行有六年經驗，in左一間公司話我既工作經驗最符合佢地要求，搵左我去試左一日工。試完工又話佢地仲in緊人，問我有冇興趣繼續等通知。同一日問我下星期番唔番多一日pt.又驚我唔等佢又要繼續in人. 咁x街既公司都有。

咁咪辭職囉
想走既唔好得個講字

咩行要試工

有冇人見過大田國際金融公司 見data entry有12k 5日
但係google左發現係要用wechat扮靚女呃人買倫敦金

又要番工 好迷茫 仲有幾日

我都想知

失業第一日 係出面hea全日

screen out 所有金融公司是常識吧

11 12

做左兩年原本日日準時走
依家轉左project日日ot最小個半鐘

入去呃番兩三個月底薪囉

文員仔in個陣又考呢樣考個樣
仲要見完HR,見上司,最後見部門head

要大學生？

係 其實都唔介意人工了
唔想留係屋企

冇呀

6年經驗都要試工
試工有冇人工？
間公司真係好衰

In個文員都咁多嘢搞

底薪12k?

唔洗都得

我有興趣 係咪tg你

Tg 1611

係咪唔請絲打

冇佣金，本身ad係寫資料輸入同跟進客人呢d
係google左先發現咁既野

男女都請

唔係fg有冇計傾

巴打介唔介意講下係邊行
交左信 就黎失業

前幾頁佢講左係銀行

有 其實已經請左批巴絲
有幾個同我同team

Asso grad 零工作經驗 絲
返過兩個月酒店實習 可以搵咩工😭😭

做相撲手

我個行頭好窄，唔講邊行費事俾人認出。

新工返左兩日有 d 想走
又有電話打嚟 interview

呢行得你1個人做咩

試工一定有人工，八十蚊一個鐘到。
佢話間間公司運作模式唔同，搵我去試工係搵請左人返黎大家唔夾就晒時間。

咁你覺得你表現如何？

我個邊文職有無興趣？

新工返左兩個月 頂唔順 做到月尾 加入失業大軍
想轉行 又唔知做乜好

做左6年野同一間公司，好想轉工，但轉field就要從頭黎過。。。

幾歲?

搵工 之前見hedge fund operation analyst 又係話我沒經驗 ，但個chief operation 覺得有potential ,最後都係沒回這音

同我處境一鳩樣
最初諗住騎住先，點知都九個月喇，仲未搵到隻馬
有event又冇補假，得果雞水咁多ot錢
呢排又好攰，真係搵工都冇精神搵
不過唔同既係我份工係非常無意義

見完覺得有希望，最終都係失望

如果我鐘意presentation 或者brainstorm下idea應該搵乜

伸脷: Psyc Bachelor grad

巴打請問請唔請hd仔

做過半年文職

點解呀? 咩工

要好大勇氣
我上司係同一間由ASSISTANT 升到上MANAGER

想轉工又怕搵唔返咁上下位

所以轉工真係要早轉 太遲轉唔到

Marketing

佢請咗我啦
FG第一份工
感動到想喊

應該搵mkt executive?

今年fg慢慢搵都未遲啦

Fg 玩多D，返左工唔想有空白期，但未搵到

鬼叫我係奴隸
加上等錢駛

有冇經驗先
冇既話mkt assistant 會比較好

6月頭去完個旅行 第2日即刻返工

出翻去la你

搵工搵到好灰...

大家點樣請假見工
見太多但又未有offer
俾上司屌爆

加油

其實FG無經驗係咪真係好難搵工？

成日2rd in完都冇offer
成日陪跑

FG搵到8月都未搵到先驚都未遲啦

乜野part time

我係16年嘅fg, 雖然而家都唔知應唔應該再用fg形容自己

咁要加把勁了... 平時搵開咩多

搵緊第一份ft

有冇諗過地勤 , 我覺得你需要一份工安穩左先

依家17 fg都出緊嚟搵工
如果我係hr
16fg 同17fg 兩個都係白紙既話我會in 17fg嗰位

所以我先好擔心

惟有降低自己要求先
你u grad or大專？

U grad

雖然我唔係第一份工ft,但係做左2份都係得1個月唔寫得cv,所以係cv都同成年冇做野冇分別，唔知點算好

搵邊類工？
有無返pt/intern?

唯有都係努力搵喇

番左2日地盤了🤘🏻🤘🏻由一個都舒適既環境轉去地盤都係為左搵多d錢 鬼叫我係男人咩
我對d廢青👎🏻👎🏻唔好揀工 問下自己有無料先講 有咩工就做住先啦 邊做邊搵。

求其搵份ft工先 認真
唔好介意job nature
如果你今年都搵唔到就真係仆得街

我完全覺得唔係咩問題
只要你搵到一份要做得穩定就得
人地問你呢年做過d咩
比d信心講話炒散
正正因為哂左一年時間
你會更努力去學去做
去補救過去

你仲有幾十年去補教呢個遺憾
再講，第日你搵到既錢
可能唔會放呢年錢在眼內

我返緊新工仲麻煩
試用期都唔知點請假見工，病假又無

照no pay sick leave
我公司試過有新入職同事 未過probat照放no pay sl
跟住冇耐就quit左

我16fg 做過1.5month ft,同幾個月pt,
cv照寫 pt 經驗去in
前幾日收左個唔錯的ft offer
唔洗同今年fg爭
面試最緊要學職推銷自己
少少優點/經驗都發大來講就啱

ft同pt行業相關？

23⋯⋯ 呢行做左兩年

仲未諗到繼續搵文職定轉做sales好
之前有約兩年文職經驗，但係12k＞11k，再搵都唔覺人工會多幾多有咩發圍，最多又係13k 同埋份人日日做同樣野會好快厭好怕悶
想試下做sales，但我口才唔叻，比較無自信，好怕最後handle唔到
定搵份5日ft文職，星期六日pt sales好呢

工ar!等消息真係好惡頂

Agger

我都係
新工好似中左伏
今日有人打嚟約 interview 唔知點好所以冇聽到

完全唔關事 但可以講下學到的野係transferable skills

低學歷做文員仔是否慢性自殺，永遠12-13k
得ive垃圾hd﹐英文唔好
感覺文職上位一定要學歷

我呢家諗法同你差唔多，唔同既係我連文職經驗都冇
你打算搵咩sales? 我屋企人叫我搵電器or手機sales

要去見工先紅雨

又無電話
有無人可以幫下我

見完工唔好抱希望地繼續搵其他工咁樣應該會好過啲

黑雨了
今日見工d手足點算

個agent幫我同嗰邊傾梗照舊定改期

岩岩返左份工程學徒
返6日，奴工假，7日al
好撚想走
但自己又想學返門手藝，有無d無咁閪既公司

黑雨見工真係慘無人道
仲要in完先發現佢係agent
又in得hea

返得唔開心唔鍾意，咁學多多嘢都無用

個jobsdb冇咩工...可以點？

可能試下賣衫掛？
不過sales經驗我都無，又唔太識打扮，都未必有機

yes，做住文職考政府吧啦
一係學門手藝，但一定辛苦+冇福利，鬼叫無學歷咩

本身讀engin?

睇過in過程,要識普通話

通常send完cv reply係email定電話多

我都未過試用 一樣放NPL
有交帶唔係突然失蹤應該冇問題

不過我係真病 但佢又點知你係去搵工定病
NPL又唔洗CLAIM 錢唔洗證據

電話
咁耐只試過一次EMAIL

in完覺得ok 但仲未有回音 send email去問結果係咪好傻豬

我一樣得hd學歷

係 會有就會有 冇即係冇OFFER
SD幾多EMAIL都唔會由冇變有 加油

+1
做左3,4年野本身升到拎到18K
完左約依家就失業左一段長時間

Same

有冇打算讀Topup?

唔係，對工程零認知白紙一張
但想學手藝所以做學徒
但間野真係完全無福利

前路茫茫沒有方向

Jobdb Sd左成個星期cv 都冇人搵

In 撚完冇晒影 屌你老母晒鳩我時間

試用請no pay係咪唔洗醫生紙？

我又係
明明符合requirements
但係過幾日又見佢再請人

有d係假9 嚟 我公司都試過 請左人都照登廣告
因為俾左錢

又一日la